{
    "question": "Tentukan nilai x    1.\r\n2.\r\n3. = 1\r\n4.\r\n5.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Jawaban di word..<br>silahkan liat sndiri, kalau ada yg salah, boleh di kmentarin..<br><br><br><br><br>",
            "attachments": [
                "answer-attachments/tentukan-nilai-x-1-2-3-1-4-5-261-1.docx"
            ]
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rumus-penjumlahan-pecahan-biasa-917",
            "question": "Rumus penjumlahan pecahan biasa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perkalian Silang ato penyebut di samakan dengan, lalu baru bisa di jjumlahkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-penemu-lingkaran-317",
            "question": "Siapa penemu lingkaran ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>\u00a0</span><span>Zu Chongzhi<br><br>maaf kalau salah :)</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2x-815-215-tentukan-nilai-x-tolong-banget-yaa-475",
            "question": "2^x . 8^1/5 = 2^1/5\r\n Tentukan nilai x\r\n Tolong banget yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] 2^{x} .  \\sqrt[5]{8} =  \\sqrt[5]{2}  [/tex]<br>[tex] 2^{x}+ \\frac{2}{5}  = 1[/tex]<br>x =[tex] -\\frac{2}{5} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]2^x.(2^3)^{\\frac{1}{5}}=2^{\\frac{1}{5}}\\\\\\\\\n2^x=\\frac{2^{\\frac{1}{5}}}{2^{\\frac{3}{5}}}\\\\\\\\\n2^x=2^{\\frac{1}{5}-\\frac{3}{5}}\\\\\\\\\nx=-\\frac{2}{5}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-ke-n-dari-barisan-0-2-6-12-20-adalah-658",
            "question": "Rumus ke-n dari barisan 0, 2, 6, 12, 20 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus ke n = (n-1)n<br>cotoh masukan angka 1,2,3,4 . . .<br>(1-1)1 = 0<br>(2-1)2 = 2<br>(3-1)3 = 6<br>(4-1)4 = 12<br>(5-1)5 = 20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-buah-membeli-15-kg-jeruk-dengan-harga-rp60000-da-360",
            "question": "seorang pedagang buah membeli 15 kg jeruk dengan harga Rp60000 dan 18 kg mangga dengan harga Rp54000 setiap 1 kg jeruk ia jual dengan harga Rp5.200 . supaya pedagang untung Rp54000 dari seluruh penjualan maka harga jual mangga per kg-nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harga beli jeruk = 60000/15 = 4000 perkilo<br>keuntungan jeruk = 5200 - 4000 = rp 1200,-<br>total keuntungan menjual jeruk = 15 x 1200 =18000<br><br>keuntungan yang masih perlu didapat = 54000 - 18000 =36000<br><br>harga beli mangga = 54000<br>harga jual 18 kg mangga = 54000 + 36000 = 90000<br>harga jual 1 kilo mangga = 90000/18 kilo = Rp 5000,-<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-1-hari-1-malam-24-jam-ada-berapa-kali-putaran-jam-menent-746",
            "question": "Untuk 1 hari 1 malam (24 jam), ada berapa kali putaran jam menentukan ukuran sudut terbesar dari :    a. 90\u00b0\r\nb. 150\u00b0\r\nc. 180\u00b0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 48x<br>b. 48x<br>c.24x<br>a dan b : 1 jam 2x putaran<br>c : 1 jam 1x putaran.<br>jadi, a dan b : 2x24 = 48<br>c : 1x24 = 24<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-sih-cara-mudah-menghitung-pemfaktoran-934",
            "question": "Gimana sih cara mudah menghitung pemfaktoran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemfaktoran aljabar, bentuk kuadrat, atau yang lain???<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo saya, lebih gampang pake rumus abc, yang<br>(-b\u00b1\u221a(b^2-4ac))/2a<br><br>soalnya,\u00a0tinggal dimasuk-masukin doang angkanya orz.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suatu-lingkaran-dengan-pusat-o-di-ketahui-titik-a-b-c-dan-439",
            "question": "pada suatu lingkaran dengan pusat O di ketahui titik A, B, C, dan D pada keliling lingkaran, sehingga sudut AOB = 35 derajat dan sudut\u00a0 COD = 140 derajat. jika panjang lengkung AB = 14 cm , hitunglah panjang lengkung CD",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panjang\u00a0lengkung cd=56",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-kelsa-3-terdapat-100-siswayang-saling-berjabat-tangan-pada-ac-240",
            "question": "di kelsa 3 terdapat 100 siswa,yang saling berjabat tangan pada acara halal bihalal.banyak jabat tangan yang terjadi dalam acara tersebut adalah....kali.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "100x2= 200 jawabnya 200",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-harga-sepasang-sepatu-dua-kali-harga-sandal-seorang-pe-782",
            "question": "diketahui harga sepasang sepatu dua kali harga sandal. seorang pedagang membeli 4 pasang sepatu dan 3 pasang sandal.pedagang tersebut harus membayar Rp.275.000,00. A.buat model matematika? B.tentukan harga 3 pasang sepatu dan 5 pasang sandal! tolong di bantu....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. Harga sepatu = x<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  harga sandal = y<br>x=2y<br>4x+3y=275000<br>B. 3x+5y= 3.2y+5y<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 =11y<br>=11.53000=\u00a0 hitung sendiri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}